# NewHopeROS

Разработка программных модулей системы управления колесным мобильным роботом.

## Основная часть проекта расположена в папке CodeL. Она состоит из следующих частей

**Client** - Реализованный с помощью библиотеки TcpLib клиент
, который подключается к заданному IP (или адресу) и порту.

**Server** - Реализованный с помощью библиотеки TcpLib сервер
, который подключается к заданному порту.

**TcpLib** - Библиотека низкого уровная, которая представляет собой интерфейс работы
с встроенными библиотеками TCP/IP Linux, не привязанный к конкретной реализации.

**RoboLibL** - Библиотека низкого уровная, которая представляет собой интерфейс работы
с протоколом робота. Использует методы библиотеки TcpLib Для приёмопередачи сообщений.

**RoboLibH** - Библиотека высокого уровная, которая представляет собой команды управления
роботом. Использует методы библиотеки RoboLibL Для приёмопередачи сообщений.

**Test** - Тестовая программа для проверки работы библиотек RoboLibL и RoboLibH.

## Оставшаяся часть проекта представляет дополнительные материалы:

**ExampleBoost** - Исходный код примера многопоточного приложения с очередями 
с использованием библиотеки Boost.

**Report** - Пример работы клиент-сервер и протокол общения с роботом.

**TestSC** - Исходный код и скомпилированные программы примеры работы клиент-сервер.

## References

* [Клиент серверная программа для Linux](http://www.linuxhowtos.org/C_C++/socket.htm?userrate=1)
* [Общая информация о сокетах](https://ru.wikipedia.org/wiki/Сокеты_Беркли)
* [О ldconfig](http://handynotes.ru/2007/05/linux.html)
* [](http://www.firststeps.ru/linux/r.php?7)
* [Create user types UML Visio 2010](https://stackoverflow.com/questions/9810663/user-defined-uml-data-types-in-visio-2010)
* [Как строить UML диаграммы](https://habrahabr.ru/post/150041/)
<!-- * []() -->
